<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="https://www.copenhagencoaching.dk/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.copenhagencoaching.dk/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-01-04T11:34:56+01:00</updated><id>https://www.copenhagencoaching.dk/feed.xml</id><title type="html">Copenhagen Coaching Center - Coaching og uddannelse af ledere</title><subtitle>CCC tilbyder coaching og uddannelser målrettet det offentlige Danmark og erhvervslivet. Se vores mange tilbud om efteruddannelser og coachingløsninger her.</subtitle><author><name>Copenhagencoaching.dk</name></author><entry><title type="html">Fra fodboldspiller til udvikling af ledere</title><link href="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/fra-fodboldspiller-til-udvikling-af-ledere/" rel="alternate" type="text/html" title="Fra fodboldspiller til udvikling af ledere" /><published>2023-10-26T00:00:00+02:00</published><updated>2023-10-26T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/fra-fodboldspiller-til-udvikling-af-ledere</id><content type="html" xml:base="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/fra-fodboldspiller-til-udvikling-af-ledere/">&lt;p&gt;Interview med Patrick Timo Jørgensen, ansat i Nordea Asset Mangament som People Partner.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;fra-fodboldspiller-til-udvikling-af-ledere&quot;&gt;&lt;strong&gt;Fra fodboldspiller til udvikling af ledere&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;For cirka et år siden blev Patrick Timo Jørgensen færdig med sin Master of Business Coaching (MBC) hos Copenhagen Coaching Center. Han fortæller her, hvorfor han valgte netop denne uddannelse, hvad den har givet ham, og hvordan han oplever at kunne anvende det, han har lært i sit nuværende arbejde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bag sig har Patrick en karriere som professionel fodboldspiller, og han har altid vidst, at han gerne ville arbejde med ledelse, når fodboldkarrieren en dag var slut. For omtrent 6 år siden blev det ønske virkeligt, da han gennem spillerforeningen fik ansættelse hos Nordea Bank. Her arbejder han i dag med udvikling af ledere i en stilling hos Nordea Asset Management som ”People Partner”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men hvad var det, der gjorde, at Patrick på daværende tidspunkt valgte at gå i gang med en Master uddannelse? Og hvorfor blev det netop hos Copenhagen Coaching Center?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;”Jeg ledte efter en lidt anderledes uddannelse, hvor der både var mulighed for refleksion, og hvor der var fokus på individet. I MBC’en var der både udvikling, dannelse og en optagethed af de værdimæssige aspekter. Den indeholdt både ledelsesgreb og ledelsesfilosofi. Og jeg var tidligere stødt på Andreas Berring&lt;/em&gt; i forbindelse med fodbold.”*&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Andreas er Direktør i Copenhagen Coaching Center&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samtidig fortæller Patrick, at fordi han var ung og trådte ind i en verden, han ikke kendte ret meget til, var det vigtigt for ham, at uddannelsen også gav mulighed for udvikling på et mere personligt plan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;”Jeg havde brug for at arbejde med min egen udvikling. At tage på en dannelsesrejse, fordi jeg var så grøn og ny i den her verden. For mig var turen til Lesbos fantastisk. Det var en dannelsesrejse på det helt rigtige tidspunkt. Jeg kan varmt anbefale den til dem, der er ved at etablere sig i deres karriere – eller hvor de nu er i livet. Det med at træde i fodsporene af de store filosoffer som Aristoteles, Platon og Sokrates, det at komme væk, sætte hastigheden ned, det var virkelig fantastisk.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;at-stille-spørgsmål-frem-for-at-have-svar&quot;&gt;At stille spørgsmål frem for at have svar&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Undervejs i samtalen bliver det tydeligt at netop filosofien, med den særlige samtaleform Protreptik, er noget af det, som har gjort stort indtryk på Patrick. Det er nærmest som om, han har taget sporene fra de store filosoffer, gjort dem til sine egne og lagt dem direkte ind i samtalerne med den gruppe ledere, han er sparringspartner for.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;”I mit arbejde som People Partner for ledere er det vigtigt at stille de rigtige spørgsmål frem for at have de gode svar. Dem har lederne ofte selv. Det er udfordrende ledelsesdilemmaer, de kommer med, der hvor værdierne kommer i spil.&lt;br /&gt;
Jeg tilbyder dem et refleksionsrum, hvor vi kan løfte samtalen og dilemmaerne op og sammen reflektere over, hvad det er, der er det væsentlige lige her? Hvad er de mere langsigtede og bæredygtige løsninger, så vi ikke løber ind i samme ”mur” igen i næste kvartal? Det er nogle erfarne ledere som sagtens selv kan komme med gode løsninger, så de skal have mulighed for at træde ind i et andet rum, hvor nye tanker kan opstå.
Til det benytter jeg i høj grad protreptikken. Den er nem at oversætte til hverdagen, det falder helt naturligt.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;det-virkningsfulde&quot;&gt;Det virkningsfulde&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Det med at skabe langsigtede og bæredygtige løsninger lyder som noget, der i høj grad er behov for, sådan som verden ser ud i dag. Derfor spørger jeg, om Patrick tør at give et forsigtigt bud på, hvordan en Masteruddannelse i coaching kan være en modvægt eller måske ligefrem en del af løsningen på de udfordringer, ledere står med i dag?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;”Indenfor HR-feltet er der stor efterspørgsel på udvikling, og her får de en bane for at tale om udvikling. Der skal selvfølgelig også snakkes om de konkrete opgaver, men det at få talt udvikling og værdier mere ind, ser jeg som en af de mulige løsninger på at tilknytte medarbejderne og øge deres trivsel.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Protreptikken skaber en ramme for refleksion, og den er meget nem at bruge, fordi den er så praksisnær. Ofte er der ikke tid og plads til at løfte os op eller flytte os væk fra hverdagen. Men selve det at stoppe op er virkningsfuldt, og det giver protreptikken mulighed for.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Copenhagencoaching.dk</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Interview med Patrick Timo Jørgensen, ansat i Nordea Asset Mangament som People Partner.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.copenhagencoaching.dk/images/blog/masteropgave.png" /></entry><entry><title type="html">Ledelse anno 2023</title><link href="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/ledelse-anno-2023/" rel="alternate" type="text/html" title="Ledelse anno 2023" /><published>2023-10-26T00:00:00+02:00</published><updated>2023-10-26T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/ledelse-anno-2023</id><content type="html" xml:base="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/ledelse-anno-2023/">&lt;h4 id=&quot;ledelse-anno-2023&quot;&gt;&lt;strong&gt;Ledelse anno 2023&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Et af de vigtigste aspekter ved det moderne lederskab er evnen til at være agil og tilpasningsdygtig. I en verden, der konstant udvikler sig, er det afgørende for ledere at være i stand til at tilpasse sig nye teknologier, ændrede markedsforhold og skiftende kundebehov. Dette kræver en åben og fleksibel tilgang til ledelse, hvor man er villig til at eksperimentere, lære af fejl og tilpasse sig hurtigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En anden væsentlig faktor for ledere i dag er evnen til at skabe og opretholde et fælles og mangfoldigt arbejdsmiljø. Forskning viser, at mangfoldighed i teams fører til bedre beslutninger og øget innovation.
Moderne ledere skal være bevidste om at skabe et miljø, hvor alle medarbejdere føler sig værdsatte og som en del af fællesskabet, uanset forskelle i alder, etnicitet, baggrund m.v.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et stærkt fokus på medarbejderengagement og trivsel er ligeledes noget, som kendetegner nutidens lederskab. Ledere skal være i stand til at motivere og inspirere deres medarbejdere, så de føler sig engagerede og motiverede til at yde deres bedste. For at opnå dette er anerkendelse af præstationer, støttet til medarbejdernes udvikling væsentlig, ligesom skabelsen af en positiv arbejdskultur, hvor medarbejderne føler sig set, hørt og inddraget, er det.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Endelig er det moderne lederskab også forbundet med etiske og bæredygtige ledelsesprincipper. Ledere skal være bevidste om deres ansvar over for samfundet og miljøet og træffe beslutninger, der tager hensyn til disse faktorer. Dette kan omfatte at implementere bæredygtige forretningspraksisser, støtte velgørende formål samt være åbne og transparente i deres kommunikation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At bedrive ledelse i dag er altså en dynamisk og kompleks disciplin, som kræver en bred vifte af færdigheder og egenskaber for at lykkes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samtidig påvirkes muligheden for at opnå succes som leder også af, at kvalificeret arbejdskraft er et tema indenfor de fleste brancher. Dermed bliver evnen til at tiltrække og fastholde medarbejdere endnu et aspekt, den moderne leder skal deale med.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;mulige-løsninger-på-lederskabets-udfordringer&quot;&gt;&lt;strong&gt;Mulige løsninger på lederskabets udfordringer&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Der er begyndt at komme fokus på tilknytning og den betydning, den har for skabelsen af et positivt og produktivt arbejdsmiljø. Det handler om at opbygge stærke relationer mellem medarbejdere og ledere, samt at skabe en følelse af tilhørsforhold og engagement. Lederen kan samtidig bidrage til udvikling af medarbejdere ved at følge nogle principper, og på den måde øge chancen for, at de bliver i virksomheden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For det første er det vigtigt at skabe en klar vision for virksomheden samt formidle virksomhedens værdier og mål til medarbejderne. Når medarbejdere forstår, hvad virksomheden står for, og hvordan deres arbejde bidrager til den overordnede succes, vil de føle en større motivation i arbejdet og en langt større tilknytning til arbejdspladsen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derudover er det afgørende at tilbyde udviklingsmuligheder til medarbejderne Dette kan omfatte træning, mentorordninger eller muligheder for at tage ansvar for nye projekter. Ved at investere i medarbejdernes faglige og personlige udvikling viser du som leder, at du værdsætter deres potentiale og ønsker at hjælpe dem med at vokse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En anden vigtig faktor er at skabe en positiv og støttende arbejdskultur, hvilket blandt andet kan opnås ved at fremme åben kommunikation, anerkende og belønne medarbejderes præstationer og skabe et miljø, hvor medarbejdere føler sig sikre ved at dele deres ideer og udfordre status quo. Kulturen skal omfatte hele teamsamarbejdet, så det føles trygt at være en dygtig medarbejder, der hele tiden har muligheder for at udvikle sig. På den måde skaber lederen de bedste betingelser for høj trivsel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Når det kommer til at tiltrække nye dygtige medarbejdere, er det vigtigt at have en effektiv rekrutteringsproces. Dette indebærer at definere klare jobbeskrivelser, identificere de nødvendige kompetencer og kvalifikationer og aktivt søge efter potentielle kandidater. Det kan også være givende at have et godt omdømme som arbejdsgiver og at bruge netværk og professionelle platforme til at nå ud til potentielle kandidater.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samlet set er tilknytning og udvikling af afgørende betydning for at skabe et succesfuldt og attraktivt arbejdsmiljø. Ved at have en klar vision, tilbyde udviklingsmuligheder, skabe en positiv arbejdskultur og have en effektiv rekrutteringsproces kan du som leder bidrage til udviklingen af dygtige medarbejdere, der ønsker at blive i virksomheden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Copenhagencoaching.dk</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Ledelse anno 2023</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.copenhagencoaching.dk/images/blog/big-five-arbejde.jpeg" /></entry><entry><title type="html">En samtale om Kærlighed med Pernille Ørskov</title><link href="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-kearlighed-med-pernille-orskov/" rel="alternate" type="text/html" title="En samtale om Kærlighed med Pernille Ørskov" /><published>2023-10-05T00:00:00+02:00</published><updated>2023-10-05T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-kearlighed-med-pernille-orskov</id><content type="html" xml:base="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-kearlighed-med-pernille-orskov/">&lt;p&gt;Pernille Ørskov, Advokat og astrolog, Pernille formår som få at kombinere det logisk og rationelle med det spirituelle.
Lyt og reflekter med når Jesper Nøddesbo og Andreas Bering sammen med Pernille Ørskov sætter kærligheden under lup i vores podcast.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;om-podcasten&quot;&gt;Om podcasten&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;I denne podcastserie inviterer Copenhagen Coaching Center gæster i studiet til en bred vifte af samtaler, som er filosofisk inspirerede. De har alle til hensigt i et nænsomt og intenst møde at vende gæsterne mod det, som har værdi og betydning i deres liv. Som lytter får du måske lyst til at stoppe op og reflektere over dit eget liv og de ting, der har værdi og betydning for dig. Måske bliver du også mere opmærksom og nysgerrig i mødet med dine medmennesker?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er blevet tid til refleksion. Velkommen til!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vært: Andreas Bering&lt;br /&gt;Medvært: Jesper Nøddesbo&lt;br /&gt;Producer: Ludvig Brygmann&lt;br /&gt;Redaktør: Suzette Grosen&lt;br /&gt;Tekst: Camilla Dindler&lt;br /&gt;Musik: Mingus Runge og Sylvester Zabello&lt;br /&gt;Grafik: Caroline Olivia Frank&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kontakt: ab@copenhagencoaching.dk&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stor tak til vores praktikanter Josefine Hjordt og Isabella Rahbek for indledende teknik, tilrettelæggelse, optagelser og grafisk arbejde.&lt;/p&gt;</content><author><name>Copenhagencoaching.dk</name></author><category term="podcast" /><summary type="html">Pernille Ørskov, Advokat og astrolog, Pernille formår som få at kombinere det logisk og rationelle med det spirituelle. Lyt og reflekter med når Jesper Nøddesbo og Andreas Bering sammen med Pernille Ørskov sætter kærligheden under lup i vores podcast.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.copenhagencoaching.dk/images/blog/podcast-cover.png" /></entry><entry><title type="html">En samtale om Kærlighed med Ole Fogh Kirkeby</title><link href="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-kearlighed-med-ole-fogh-kirkeby/" rel="alternate" type="text/html" title="En samtale om Kærlighed med Ole Fogh Kirkeby" /><published>2023-09-28T00:00:00+02:00</published><updated>2023-09-28T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-kearlighed-med-ole-fogh-kirkeby</id><content type="html" xml:base="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-kearlighed-med-ole-fogh-kirkeby/">&lt;p&gt;Ole Fogh Kirkeby, dr.phil, professor emeritus og forfatter.
Ole Fogh Kirkeby er en af vores tid helt store filosoffer og tænker og fader til den moderne udgave af protreptikken.
Lyt og reflekter med når Ole Fogh Kirkeby i vores podcast taler om, hvor kærligheden kommer hvordan den trives og hvor stor betydning den har i vores liv.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;om-podcasten&quot;&gt;Om podcasten&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;I denne podcastserie inviterer Copenhagen Coaching Center gæster i studiet til en bred vifte af samtaler, som er filosofisk inspirerede. De har alle til hensigt i et nænsomt og intenst møde at vende gæsterne mod det, som har værdi og betydning i deres liv. Som lytter får du måske lyst til at stoppe op og reflektere over dit eget liv og de ting, der har værdi og betydning for dig. Måske bliver du også mere opmærksom og nysgerrig i mødet med dine medmennesker?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er blevet tid til refleksion. Velkommen til!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vært: Andreas Bering&lt;br /&gt;Medvært: Jesper Nøddesbo&lt;br /&gt;Producer: Ludvig Brygmann&lt;br /&gt;Redaktør: Suzette Grosen&lt;br /&gt;Tekst: Camilla Dindler&lt;br /&gt;Musik: Mingus Runge og Sylvester Zabello&lt;br /&gt;Grafik: Caroline Olivia Frank&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kontakt: ab@copenhagencoaching.dk&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stor tak til vores praktikanter Josefine Hjordt og Isabella Rahbek for indledende teknik, tilrettelæggelse, optagelser og grafisk arbejde.&lt;/p&gt;</content><author><name>Copenhagencoaching.dk</name></author><category term="podcast" /><summary type="html">Ole Fogh Kirkeby, dr.phil, professor emeritus og forfatter. Ole Fogh Kirkeby er en af vores tid helt store filosoffer og tænker og fader til den moderne udgave af protreptikken. Lyt og reflekter med når Ole Fogh Kirkeby i vores podcast taler om, hvor kærligheden kommer hvordan den trives og hvor stor betydning den har i vores liv.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.copenhagencoaching.dk/images/blog/podcast-cover.png" /></entry><entry><title type="html">En samtale om Valg med Tobias Dam Hede</title><link href="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-valg-med-tobias-dam-hede/" rel="alternate" type="text/html" title="En samtale om Valg med Tobias Dam Hede" /><published>2023-09-21T00:00:00+02:00</published><updated>2023-09-21T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-valg-med-tobias-dam-hede</id><content type="html" xml:base="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-valg-med-tobias-dam-hede/">&lt;p&gt;Tobias Dam Hede PhD, forfatter, management konsulent og en af pionererne inden for protreptikken.
Lyt og reflekter med når Tobias Dam Hede i vores podcast taler om hvordan valget påvirker og forpligter, og i den grad sætter retning i ens liv.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;om-podcasten&quot;&gt;Om podcasten&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;I denne podcastserie inviterer Copenhagen Coaching Center gæster i studiet til en bred vifte af samtaler, som er filosofisk inspirerede. De har alle til hensigt i et nænsomt og intenst møde at vende gæsterne mod det, som har værdi og betydning i deres liv. Som lytter får du måske lyst til at stoppe op og reflektere over dit eget liv og de ting, der har værdi og betydning for dig. Måske bliver du også mere opmærksom og nysgerrig i mødet med dine medmennesker?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er blevet tid til refleksion. Velkommen til!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vært: Andreas Bering&lt;br /&gt;Medvært: Jesper Nøddesbo&lt;br /&gt;Producer: Ludvig Brygmann&lt;br /&gt;Redaktør: Suzette Grosen&lt;br /&gt;Tekst: Camilla Dindler&lt;br /&gt;Musik: Mingus Runge og Sylvester Zabello&lt;br /&gt;Grafik: Caroline Olivia Frank&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kontakt: ab@copenhagencoaching.dk&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stor tak til vores praktikanter Josefine Hjordt og Isabella Rahbek for indledende teknik, tilrettelæggelse, optagelser og grafisk arbejde.&lt;/p&gt;</content><author><name>Copenhagencoaching.dk</name></author><category term="podcast" /><summary type="html">Tobias Dam Hede PhD, forfatter, management konsulent og en af pionererne inden for protreptikken. Lyt og reflekter med når Tobias Dam Hede i vores podcast taler om hvordan valget påvirker og forpligter, og i den grad sætter retning i ens liv.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.copenhagencoaching.dk/images/blog/podcast-cover.png" /></entry><entry><title type="html">En samtale om Valg med Pernille Lotus</title><link href="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-valg-med-pernille-lotus/" rel="alternate" type="text/html" title="En samtale om Valg med Pernille Lotus" /><published>2023-09-14T00:00:00+02:00</published><updated>2023-09-14T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-valg-med-pernille-lotus</id><content type="html" xml:base="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-valg-med-pernille-lotus/">&lt;p&gt;Pernille Lotus, CEO WeAreCube, er lige nu aktuel i DR programmet ”Stories for millioner” men bag historien står i sær et stort valg, nemlig valget om at lægge stofferne på hylden. Lyt og reflekter med når Pernille Lotus i vores podcast taler om hvordan dette valg og andre væsentlige fylder i hendes hverdag.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;om-podcasten&quot;&gt;Om podcasten&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;I denne podcastserie inviterer Copenhagen Coaching Center gæster i studiet til en bred vifte af samtaler, som er filosofisk inspirerede. De har alle til hensigt i et nænsomt og intenst møde at vende gæsterne mod det, som har værdi og betydning i deres liv. Som lytter får du måske lyst til at stoppe op og reflektere over dit eget liv og de ting, der har værdi og betydning for dig. Måske bliver du også mere opmærksom og nysgerrig i mødet med dine medmennesker?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er blevet tid til refleksion. Velkommen til!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vært: Andreas Bering&lt;br /&gt;Medvært: Jesper Nøddesbo&lt;br /&gt;Producer: Ludvig Brygmann&lt;br /&gt;Redaktør: Suzette Grosen&lt;br /&gt;Tekst: Camilla Dindler&lt;br /&gt;Musik: Mingus Runge og Sylvester Zabello&lt;br /&gt;Grafik: Caroline Olivia Frank&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kontakt: ab@copenhagencoaching.dk&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stor tak til vores praktikanter Josefine Hjordt og Isabella Rahbek for indledende teknik, tilrettelæggelse, optagelser og grafisk arbejde.&lt;/p&gt;</content><author><name>Copenhagencoaching.dk</name></author><category term="podcast" /><summary type="html">Pernille Lotus, CEO WeAreCube, er lige nu aktuel i DR programmet ”Stories for millioner” men bag historien står i sær et stort valg, nemlig valget om at lægge stofferne på hylden. Lyt og reflekter med når Pernille Lotus i vores podcast taler om hvordan dette valg og andre væsentlige fylder i hendes hverdag.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.copenhagencoaching.dk/images/blog/podcast-cover.png" /></entry><entry><title type="html">En samtale om Valg med Uffe Savery</title><link href="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-valg-med-uffe-savery/" rel="alternate" type="text/html" title="En samtale om Valg med Uffe Savery" /><published>2023-09-07T00:00:00+02:00</published><updated>2023-09-07T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-valg-med-uffe-savery</id><content type="html" xml:base="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/podcast/en-samtale-om-valg-med-uffe-savery/">&lt;p&gt;Uffe Savery musiker, rektor , musikchef, titlerne og bedrifterne taler for sig selv. Lyt og reflekter med når Uffe Savery i vores podcast taler om hvordan valget fylder i hans hverdag. både når de er store og livsbetydende og mindre men stadig fylder.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;om-podcasten&quot;&gt;Om podcasten&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;I denne podcastserie inviterer Copenhagen Coaching Center gæster i studiet til en bred vifte af samtaler, som er filosofisk inspirerede. De har alle til hensigt i et nænsomt og intenst møde at vende gæsterne mod det, som har værdi og betydning i deres liv. Som lytter får du måske lyst til at stoppe op og reflektere over dit eget liv og de ting, der har værdi og betydning for dig. Måske bliver du også mere opmærksom og nysgerrig i mødet med dine medmennesker?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er blevet tid til refleksion. Velkommen til!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vært: Andreas Bering&lt;br /&gt;Medvært: Jesper Nøddesbo&lt;br /&gt;Producer: Ludvig Brygmann&lt;br /&gt;Redaktør: Suzette Grosen&lt;br /&gt;Tekst: Camilla Dindler&lt;br /&gt;Musik: Mingus Runge og Sylvester Zabello&lt;br /&gt;Grafik: Caroline Olivia Frank&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kontakt: ab@copenhagencoaching.dk&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stor tak til vores praktikanter Josefine Hjordt og Isabella Rahbek for indledende teknik, tilrettelæggelse, optagelser og grafisk arbejde.&lt;/p&gt;</content><author><name>Copenhagencoaching.dk</name></author><category term="podcast" /><summary type="html">Uffe Savery musiker, rektor , musikchef, titlerne og bedrifterne taler for sig selv. Lyt og reflekter med når Uffe Savery i vores podcast taler om hvordan valget fylder i hans hverdag. både når de er store og livsbetydende og mindre men stadig fylder.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.copenhagencoaching.dk/images/blog/podcast-cover.png" /></entry><entry><title type="html">Protreptik i folkeskolen: dialogisk mellemrum og perspektivskift</title><link href="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/protreptik-i-folkeskolen-dialogisk-mellemrum-og-perspektivskift/" rel="alternate" type="text/html" title="Protreptik i folkeskolen: dialogisk mellemrum og perspektivskift" /><published>2023-08-22T00:00:00+02:00</published><updated>2023-08-22T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/protreptik-i-folkeskolen-dialogisk-mellemrum-og-perspektivskift</id><content type="html" xml:base="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/protreptik-i-folkeskolen-dialogisk-mellemrum-og-perspektivskift/">&lt;h4 id=&quot;protreptik-i-folkeskolen-dialogisk-mellemrum-og-perspektivskift&quot;&gt;&lt;strong&gt;Protreptik i folkeskolen: dialogisk mellemrum og perspektivskift&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En af protreptikkens styrker er, at svære samtaler kan tages, og der kan åbnes op for fastlåste positioner. Det beskriver Tove Nørkjær Seligmann i sin artikel om, hvordan protreptiske gruppesamtaler kan skabe den nødvendige plads til dialog og perspektivskift i tværfaglige og travle medarbejdergrupper.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/pdfs/antologi-2/Tove_Seligmann_Protreptik_i_folkeskolen.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;btn-black-coral mb-2 d-inline-block text-white mt-0 rounded-0 fw-bold text-uppercase px-4 py-2 text-decoration-none&quot;&gt;Download artikel&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Copenhagencoaching.dk</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Protreptik i folkeskolen: dialogisk mellemrum og perspektivskift</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.copenhagencoaching.dk/images/blog/samtalebobler.png" /></entry><entry><title type="html">Protreptik som dannelsesform og ledelsesdisciplin</title><link href="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/protreptik-som-dannelsesform-og-ledelsesdiciplin/" rel="alternate" type="text/html" title="Protreptik som dannelsesform og ledelsesdisciplin" /><published>2023-08-15T00:00:00+02:00</published><updated>2023-08-15T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/protreptik-som-dannelsesform-og-ledelsesdiciplin</id><content type="html" xml:base="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/protreptik-som-dannelsesform-og-ledelsesdiciplin/">&lt;h4 id=&quot;protreptik-som-dannelsesform-og-ledelsesdisciplin&quot;&gt;&lt;strong&gt;Protreptik som dannelsesform og ledelsesdisciplin&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Skolelærer og -leder Ralf Pultz præsenterer en vifte af forskellige pædagogiske udfordringer, hvor han som leder har anvendt coaching og protreptikken. Deres særlige måder at spørge og filosofere på har vist sig som konstruktive bidrag til løsninger i et skolemiljø, hvor low arousal og samarbejdsbaseret problemløsning er guidende pædagogiske principper.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/pdfs/antologi-2/Ralf_Pultz_Protreptik_som_dannelsesform_og_ledelsesdisciplin.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;btn-black-coral mb-2 d-inline-block text-white mt-0 rounded-0 fw-bold text-uppercase px-4 py-2 text-decoration-none&quot;&gt;Download artikel&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Copenhagencoaching.dk</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Protreptik som dannelsesform og ledelsesdisciplin</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.copenhagencoaching.dk/images/blog/class.png" /></entry><entry><title type="html">Protreptik i læring</title><link href="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/protreptik-i-learing/" rel="alternate" type="text/html" title="Protreptik i læring" /><published>2023-08-08T00:00:00+02:00</published><updated>2023-08-08T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/protreptik-i-learing</id><content type="html" xml:base="https://www.copenhagencoaching.dk/resonans/blog/protreptik-i-learing/">&lt;h4 id=&quot;protreptik-i-læring&quot;&gt;&lt;strong&gt;Protreptik i læring&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;h6 id=&quot;den-protreptiske-samtale-kan-vitalisere-et-menneskes-eksistens-og-skabe-erkendelsen-af-vores-forbundethed-med-ordene-og-derigennem-vores-oplevelser-handlinger-og-værdier-ikke-mindst-i-lærende-sammenhænge&quot;&gt;Den protreptiske samtale kan vitalisere et menneskes eksistens og skabe erkendelsen af vores forbundethed med ordene og derigennem vores oplevelser, handlinger og værdier, ikke mindst i lærende sammenhænge.&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;I denne artikel beskriver Camilla Dindler et workshopformat, som kombinerer metoderne ”collective biography” og ”protreptiske gruppesamtaler” med det formål netop at skabe kollektiv og individuel læring.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/pdfs/Camilla_Dindler_Protreptik_i_læring.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;btn-black-coral mb-2 d-inline-block text-white mt-0 rounded-0 fw-bold text-uppercase px-4 py-2 text-decoration-none&quot;&gt;Download artikel&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Copenhagencoaching.dk</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Protreptik i læring</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.copenhagencoaching.dk/images/blog/ugler.png" /></entry></feed>